\begin{exoApp}{10}{1}[\'Equations]
\label{\formatexo{8}}
Résoudre les équations suivantes :
\begin{enumerate}
	\item[1)] $(2x-1)(x+1) = x+1$.
	\item[2)] $\dfrac{x^2-2}{x+1}=x+4$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item On regroupe dans un même membre, et on factorise :
	\begin{align*}
		(2x-1)(x+1)=(x+1) &\Leftrightarrow (x+1)(2x-1-1) = 0 \\
										  &\Leftrightarrow (x+1)(2x-2)=0
 	\end{align*}
	Ce produit de facteurs est nul si et seulement si l'un de ses facteurs est nuls. Donc $(2x-1)(x+1)=x+1$ si et seulement si $x+1=0$ ou $2x-2=0$, c'est-à-dire si et seulement si $x=-1$ ou $x=1$.
	\\\textbf{Bilan} : l'ensemble des solutions est $\mathcal{S}=\left \{ -1; 1\right \}$.
	\item On remarque tout d'abord qu'on ne peut résoudre l'équation que sur $\R \backslash \{ -1 \}$. Sur cet ensemble, l'équation est s'écrit alors
	\[ x^2-2 = (x+4)(x+1) \Longleftrightarrow 5x+6=0 \]
	et donc l'unique solution possible est $-\frac{6}{5}$ qui est bien dans $\R \backslash \{ -1 \}$.
	\\\textbf{Bilan } : l'équation a pour ensemble de solutions $\mathcal{S}=\left \{-\frac{6}{5}\right \}$.
\end{enumerate}
\end{correction}
